警違人權法 判詞指在2018年的案件中政府已表明接受

作者：Shun Chiu Lam

周法官的判詞

周法官的判詞可從司法部的網站取得，共129段。判決從法律原則出發，確立政府對市民投訴被警方不人道對待負有調查責任。

大道理相信大部分市民都會理解和同意。我要提出的一點是政府對這案的態度。 判詞共129段，衹有兩段提到答辯人（政府）的論點，而且這兩點都無關實體法律原則。 其中一些觀點，在2018年的案件中政府已表明接受。由此可見，政府由去年6月開始，是故意放任警方的違法違憲的作爲；或是政府已無能力約束警方的行爲。這也意味法院的判決無可避免會引發新一輪的社會衝突和政治危機。

#政府違法違憲

Chung Kim Wah: 執法者持續違法超過一年多！

保羅波路: 庭上已訓斥多名警察夾口供，換證物... 但警方和保安司不調查起訴

不嬲都話好仔唔當差 當差正仆街

蝗軍大晒, 係鍾意違憲呀, 吹呀!

政府由去年6月開始，是故意放任警方的違法違憲的作爲；或是政府已無能力約束警方的行爲。

Police State

人大：人權法附件4 5 6 7 8已準備好

或者可以直接宣佈人權法不再係香港生效

之前香港公安講過話自己就係法律嘛，人權法wfc

邊個揸住武器就邊個話事